[Mola] 豪宅呎價1,802元+內地炒家敗走

被指「可能係香港最平豪宅」的澄碧邨，二手市場鮮有賣盤，今年以來只錄得一宗成交，樓價跌穿100萬元，回到22年前水平。資料顯示，位於1期10號屋2樓D室，實用面積666方呎，今年1月登記以95萬元易手，呎價1,426元挑戰全港最平私樓新低。原業主1998年以88萬元購入，持貨22年，是次轉售賬面僅賺7萬元。
疫情拖累及失業率惡化下，位置超隔涉的大嶼山二浪灣澄碧邨也罕見銀主盤。
據忠誠拍賣網站，將於下月8日拍賣澄碧邨13號屋1樓D室單位，實用面積666方呎，開價120萬元，呎價1,802元。資料顯示，業主姓陳，2002年斥38萬元買入該單位，同年獲滙豐銀行承接，2008年已贖回物業。但至2012年至2017年期間，5年內先後六度加按。2012年11月，獲康業信貸承按，金額50萬元，但四個月後已贖回。業主之後再以相同短期資金周轉方式向財務公司借貸﹔至2016年，借貸金額提高至100萬元。資料顯示，該單位目前尚餘下一筆按揭尚未還清，是於2017年承造一按的新鴻基信貸。

********************************************************************************************
內地炒家敗走 劈價蝕讓急增

雖然樓價見底回升，各區也現高價成交，惟最近一個月，仍有零星蝕讓，主要與內地炒客有關。舉例說，市場消息指，何文田天鑄6座高層A室，實用面積2,018平方呎，早前減價412萬元，終以8,388萬元售出。據了解，原業主為內地炒家，買入上述豪宅5年，帳面蝕949萬元，若連稅及佣金計，實質蝕逾千萬。

除了豪宅，就連向來抗跌的港島盤，也有內地客蝕讓。市場消息指，銅鑼灣瑆華高層B室，實用面積383平方呎，早前以985萬元易手。據悉，原業主為內地人，持貨約9年，帳面蝕約405萬元，若連稅及佣金計，料輸約470萬元。

值得留意得是，除了蝕讓，部分內地客周轉不靈，開始斷供，終致單位淪為銀主盤。市場消息指，柏傲山3座低層B室，實用面積735平方呎，最近淪為銀主盤。

據了解，原業主姓許，於2014年至2018年間，與太太購入多間豪宅，惟目前已有3個單位淪為銀主盤。

有按揭專家說，部分內地炒家鍾情豪宅，皆因價格貴，可向財務公司加按，套現大量現金投資，惟一屋多按，始終不是好事，若最後還不了錢，物業也會淪為銀主盤。

又想燈

估價又升
出post平衡一下jer

支那炒家食撚屎啦

內地

果度仲有冇水電？

有,上面咪有圖

呢d 地方 應該係水上人住就岩哂 有艇識捉魚

你燈咁耐樓價升咗耐
不如調返轉唱好啦

不過冇上網

咁既死位, 真係無乜人可以救到

搵bob叔買咗佢
之後變黃色渡假村可能work
入面全部都係黃店養翻班手足

好心用100萬買隻大非先搬入去啦